將軍澳商場戶外食肆被趕絕 限七日內清理 負責人：無咗點做呀

將軍澳一個屋苑商場食肆，多年來獲准在戶外地方經營茶座，惟過去兩年來遭住客瘋狂投訴，甚至被人惡意高處扔水彈，導致有食客受傷送院，即使餐廳不斷作出妥協退讓，至日前突獲商場告知必須七日內撤走露天座位，估計生意大跌七成，長遠有結業危機，餐廳負責人批評商場「氹我哋入局，轉頭又抹殺做生意的權利。」要求交待原因，否則不排除有進一步行動。

涉事商場位於將軍澳唐俊街21號翩滙坊商場，地下位置共有六間食肆，包括酒吧、日式，西餐、泰式、台灣等餐廳，有餐廳負責人稱與商場租務部簽定租約時，同時簽署協議，獲准以透過繳付租金或簽署同意書形式，租用戶外露天位置擺放枱櫈做生意。

住戶投訴理由千奇百怪
有關規定原本相安無事，惟商場地下露天位置與對上部分住宅單位露台相近，兩年前開始有住戶不斷向商場投訴噪音及油煙問題。

「泰cool」經理馬小姐表示，部分投訴矯枉過正，例如向食環署投訴戶外處理食物衞生欠佳，商場外單車徑範圍有人於晚上叫囂，亦試過有人報警稱食客排隊輪候取餐時過度密集，驚動警員到場了解。

台式食肆負責人Alex稱，除了被人無間斷投訴外，更有人高處扔擲物，包括一袋燒賣、玩具以至長形汽球入水造成的水彈，去年夏天曾有食客被砸中受傷入院，認為是有目的地針對食客，其後商場加裝閉路電視高空監察，情況才有所收歛。

商場突電郵通知撤回露天座位
由於投訴不斷，相關食肆或餐廳不斷作出妥協，包括酒吧不在戶外經營、所有食肆必須在晚上10時後禁止食客在戶外用膳，以及調低油煙機出風口聲浪及每月定期清走油漬，冀可盡量滿足住戶要求，惟至本周三(20日)，商場租務部突以電郵通知相關租戶，表明七日內必須清走戶外所有枱櫈，否則有權作出清理，未有進一步交待原因。

諷刺的是，商場向商戶發出電郵前的數個小時，翩滙坊facebook專頁還發文宣傳食肆可在面向將軍澳海濱長廊海景露天位置用餐，當晚即被網民洗版式留言鬧爆前言不對後語。

餐廳：有結業危機
「泰cool」經理馬小姐稱，室內空間不大，租約亦有表明可擺放露天座位，所有大枱及茶座放於室外，原意吸納帶着狗狗走完寵物公園的巿民，對商場突然要求撤走戶外枱櫈的做法感到不解，「出面都十幾張枱，無咗點做呀…商場以我哋間食肆出完FB ，轉頭同我哋講要撤走，完全係扼殺緊我哋。」她估計勢大跌七成生意額，連同因新冠肺炎而下跌的兩成生意，或要裁減人手，長遠亦難以營運下去。

台式食肆負責人Alex亦批評商場突然撤銷設置露天座位的協定，做法前後不一，令商戶無所適從，「氹我哋入局，轉頭又抹殺我哋做生意的權利。」 他亦指七日內清走太過倉卒，要求寛限時間及交待原因與理據，否則會發起行動，包括限期後拒絕搬走座位，並不排除有下一步做法。

否則不排除有進一步行動。

絕食?

垃圾小甜甜樓
餐廳同上一層就係住人
日日油煙 又嘈 飲醉酒就傾計大聲
附近屋苑d餐廳就同樓上隔開左就無事

又有藉口裝cam屌你老母

果日行完都奇怪，樓上果班點頂樓下d食店，咁鬼嘈

改賣臭豆腐

真係好撚污糟 不過應該關隔離幾間酒吧事

笑死，買咁貴樓既住戶都無質素

台式食肆負責人Alex稱，除了被人無間斷投訴外，更有人高處扔擲物，包括一袋燒賣、玩具以至長形汽球入水造成的水彈，去年夏天曾有食客被砸中受傷入院，認為是有目的地針對食客，其後商場加裝閉路電視高空監察，情況才有所收歛。

「泰cool」仲要係黃店黎

賺唔賺關我撚事又唔係分啲畀我

睇條款,不過高空擲物就衰硬

個老闆娘又靚女，開舖都依家都幫襯

如果唔係私人樓邊掟得起燒賣咁奢侈嘅嘢，換轉係公屋肯定係掟屎

果個位星期六/日係嘈到拆天

將軍澳南海皮堆私樓好多講普通話
你話呢

樓上得果幾層，要查容咩易

公屋又係垃圾支那人 新私樓又係垃圾支那人
真香港人只存在係太古城同淘大花園

連登仔認知
到到都多大陸人 得自己嗰度同太古城冇

將南都唔知幾撚多鬼佬

咁撚戇鳩既設計
餐廳上面就係住宅

個到啲餐廳冇得坐出邊真係冇哂吸引力

近到可以直接 係屋企向樓下落order😂😂

一地多用 同埋方便喎！
一落樓就有嘢食

之後飛機欖咁擲上去

Donki果邊又係掉過水彈

我之前行過覺得好正,露天有得望海,好撚chill咁

垃圾樓設計，個撚個都話自己soho區

隔離開咗donki所以咪越來越多人去囉

所有食肆必須在晚上10時後禁止食客在戶外用膳

Old news?

臨海高尚住宅

有咩問題
而家果到一定要比擺檔？
On9

呢D先高質 有時間有心機同你周旋
得D 傻鳩先以為報下食環投訴下就搞得死人

xg01

抵死喇嘈撚住又阻街

個度好嘈不過一定冇人認，結果咪咁囉
仲有Donki如果播歌大聲啲楼上住低層啲人痴線都似

試過食食下飯有lego掟落黎cls

根本唔應該有露天食肆

我住單棟樓，樓下一埋街鋪，有食肆真係好嘈，細個慣咗唔覺，但人大咗壓力大，真係會俾啲食客講嘢聲嘈到訓唔到。

所以專登想住啲屋苑，樓下冇街鋪，就係想靜啲。

真係好嘈，會訓唔到。

買屋苑本身就係想啲鋪頭喺商場裡面，生活環境可以靜啲。

如果一樣咁嘈，買單棟樓重平啲。

班MK嘅單車應該仲嘈過班食客不如封埋單車徑

不嬲買左樓大晒啦

啲商戶係租租來架咋

幸福株式社

咁近，
再耐啲老鼠曱甴走哂入屋。

你啱

Soho = 垃圾堆填？

有餐廳負責人稱與商場租務部簽定租約時，同時簽署協議，獲准以透過繳付租金或簽署同意書形式，租用戶外露天位置擺放枱櫈做生意。

買成千萬樓
日日食油煙
俾我都癲

老實講果頭真係好嘈
我係住戶一定精神崩潰

泰cool黃店嚟㗎

隔離仲要起埋居屋

係，好爆

你期待香港班靠炒賣致富既中產會有咩修養

飲食業都有今日
咁鐘意用$37.5請人
仲要兩文三語大學學歷
最撚廢就係請foodpanda 都唔識搞
支那寶八達通都唔update
仲收緊現金

簽撚左約啊醒目仔

香港法律專幫政府大商家
等執笠啦食店

可止油煙，仲有二手煙

問下係咩人搞個病毒出黎囉

但咁講， 買知時你就知自己樓下有食肆架啦。

簽左約大撚晒?
嘈住我訓覺
我日日掉水彈
睇你仲有無得做

大圍名城班人買樓嗰陣夠知下面有黨鐵啦
咪又係搞到啲黨鐵經過嗰陣要減速行走

得 打官司等賠錢 餐廳贏硬
水彈整傷人小心連層樓都賠埋 坐埋下半世
連登仔連咩叫契約精神都唔知

又咁講 就算啲餐廳冇咗戶外位
都一樣有油煙

本身都要排隊等好耐

你仲做緊37.5係你on9
我幾年前仲係香港個陣已經$50

果個位無可能37.5 請到人

姑勿論黃店有冇免死金牌
將軍澳嗰頭多數都係支那有錢人住
上面啲傻仔喺度幫人維權做乜

買個陣乜都無架
下面好幽靜

利申 識人買左

我樓下有間酒吧，晚晚都有醉酒佬嘈到仆街。有次有人頂唔住掉左生雞蛋落去，即刻靜左幾星期

契約精神就可以擾人清夢?
2021年啦
仲以為打官司可以解決

個個買樓花冇諗過weekend果邊可以旺過旺角
海濱長廊weekend多人到間間餐廳都要排隊
住樓上屋苑果啲嘈音應該好勁吓

個間台式嘢 咩戀上台式料理 黑店嚟
之前有優惠食佢個燒肉拼盤(正常size) 跟住聽到啲staff細細聲話:迷你燒肉拼盤
屌你老母少咗一大半

其實點知邊個掉，一個單位入面有咁多人

同連登法盲真係冇咩好講
成個公屋癡線佬咁玩水彈

自己買樓前唔查清楚樓下會開食肆 唔係on9 就弱智

買鬧市樓自己攞黎 又貴又嘈空氣差
寧願住偏僻啲 自己揸車 唔夠budget未踩單車駁腳

果度係鬧市樓?
你on9?
果度係低密度豪宅呀
千幾萬買返黎你要我食油煙?
你有無去過果度呀
利申、住七樓

係呀
住一樓嗰啲直頭街都唔使落
啲餐廳整枝長竹桿加嗰勾就可以吊啲野上去喺露台交收

商場仲唔熱鬧
旺角逼撚到仆街先熱鬧下話

陰公豬哦 原來住戶黎
食住花生笑傻仔

7樓都叫低密度？

再嘈晚晚過嚟大叫呀 傻閪閪

唔鐘意咪搬囉

先千幾萬都夠膽叫豪宅

買個時 : 海邊低密度豪宅
實際住落 : 又露天餐廳酒吧又donki, 嘈撚過尖東

隔離d樓起到成40層呀屌你

村屋扮獨立屋

將軍澳假假地都40萬人住
就算唔係鬧市 都唔會靜得去邊

如果設計嗰陣加幾層做會所、老人院、物業管理處office 、保安室、花園、遊樂場、籃球場…樓上單位就無咁多嘈音污染

個位置偏僻交通唔方便 雖然點都好過屯門
同時又嘈 屯門起碼空氣好住落舒服
缺點中曬

露底啦五毛狗

先唔講油煙+開咗donki
分分鐘單車/踩板/一家大細會嘈過餐廳
更加唔好講而家6點後冇人邊食野飲酒邊吹水
再更加唔好講遲下隔離居屋入埋伙
仲多啲細路聲添呀
不過投訴到拆埋個海濱啦
咁大支野賣樓搬囉

但買得低層， 睇下個積都知樓下有食肆啦

老闆娘幾靚次次去食都係為咗偷睇老闆娘

其實住個度樓下做食肆都伏啦好易有曱由老鼠 比我一定唔會揀樓下有餐廳嘅樓住，又嘈又多外人

其實買嗰個之前知唔知下面係食肆
如果本身知仲要買，跟住搞鳩人嗰啲真係仆街
掉返轉如果買之前個發展商冇講清楚下面係咩情況就本身賣樓嗰個仆街

份則會寫明咩用途架啦，不過會放在d唔顯眼位。買果個睇唔睇就一回事

呢位同志早上好

「楼」－－
「樓」－－
寫正體文明字，做文明香港人

搞鳩黃店啦明顯

買樓梗係要睇未來發展

買果陣係海景，第日比人遮住又可以吊？

Btw,買左果班人真心傻仔
買樓點都唔買低層

佢嗰啲叫低密度嘅話

咁呢啲應該係低密度臨海豪宅
所有樓宇唔多過七層
鄰近綠化帶，等子女可以親親大自然
樓下有士多商店，天台會所附設學校不假外求
又有巴士直達灣仔銅鑼灣，交通便利

豪宅位

睇圖都幾近樓上

華懋精神

睇完相就明咩事
香港人唔嘈就唔係中國人啦
熱鬧丫嘛
坐到咁密 一路食一路高談闊論
上面住宅咁近肯定投訴啦
咁貴買層樓返嚟喎

曾經講過自己區某幾棟樓多支那人都俾人屌
行過海濱/公園成堆講支那話都可以唔承認

咁認真做咩
千幾萬就覺得係低密度豪宅都知係咩料啦

問題喺設計度
地下餐廳同住宅中間應該塞啲停車場/平台
佢而家無縫接軌

買樓嗰啲預撚咗架啦，而家先嚟惡
蠢coll告發展商違約得唔得

雖然間店好慘
但單獨抽出黎講嘅話其實個「玩法」係真正有效

諗極都唔明點解將南咁貴, 依家隔離仲要起埋公屋, 直程出露台就望到個隻

但簽咗約
商場要負番責任

本身夜晚10點後收戶外
宜家全日收

得閒練下閱讀理解

就係貪附近旺同近商場先買
但買家高估左自己忍受能力

從來要旺要近商場車站就好難有寧靜

其實最好係住宅同商場之類嘅商業設施分開，住宅還一邊，商場額外另一棟
8/90年代啲政府起嘅公屋/居屋同大型藍籌屋苑都係咁設計
一來唔會好似天水圍北，坑口嗰類條街係死城咁嘅樣貌
二來商場入面你鍾意點撚就點撚

果度星期六日假期旺過旺角

最仆街明明係發展商同租務部
上面成班屌住戶同餐廳做咩
餐廳最慘係簽埋約交埋租
而家租務部玩大石砸死蟹

咁我又覺得有啲係覺得自己千幾萬買層樓以為自己係人上人大枝嘢都唔奇嘅

自己無知就唔好衝出嚟7啦

平貴係相對
新界嚟講咪算貴
但港島九龍邊度會有萬幾蚊呎嘅新樓/半新樓

咪理隻波台垃圾啦

睇隔離幾個屋苑設計就知
相安無事有啲距離
真係得呢個屋苑先會整得咁近賺到盡
所以話小甜甜樓垃圾設計

其實連以前公屋／居屋都唔會咁設計

低層平左，係樓價反映左

露天座位？

諗起最初日出康城d仆街掉罐頭落會所

做食肆都唔可以路邊做生意啦
咁惡既

屌 而家 Chinachem俾咗個license俾人

6點禁堂食

得閒出下街？

香港精神，輸打贏要

你講到外國人係心靈溝通咁
日本人咪一樣日日飲到貓晒嘈嘈嘈

本身夜晚10點後收戶外
宜家6點禁堂食

得閒練下閱讀理解

將南冇記錯差唔多2萬

外國？
成千萬嘅樓俾你咁開餐廳？

香港人就係中國人
中國人就係冚家鏟

有無食肆
隻單車徑都嘈到仆街
遲d引入大媽舞

禁堂食關收戶外座位乜柒野事
唔係乜柒都關武漢肺炎事
得閒驗下腦

6點後禁哂堂食同埋係餐廳出面食外賣

報紙寫咩你信哂 閱讀理解就好勁

明明你自己講緊食野高談闊論
講唔過就就走去講起樓

得啦
你慢慢

楼你老母

個戶外位係餐廳範圍黎
報道講緊個問題係業主簽約時話包有露天座位
但宜家業主話要收走露天戶外座位
即係商戶租嘅範圍少左一半可以放座位
同埋露天位本身係一個賣點
因為啲食客可以帶毛孩去一齊坐

戶外唔係講緊啲人拎住外賣喺到食嘅位
閱讀理解滿分又成日出街緊貼民情嘅你明未呀？

講中左你呢啲去到邊都嘈嘈嘈嘅冚家鏟
𨳒你老母 用把口行路 用把口睇野 用把口食野都仲要不停講野
真係想毒啞你條仆街

問題出係商場度，呢單野係佢考慮唔足
佢要收番就要比啲補償餐廳
租約如果有寫，餐廳有權用果個空間
但對住戶又的確有騷擾，除非佢買果陣已經知樓下個戶外空間會咁，但新樓多數買樓花又點知

太古城都多左好多年啦，你以為仲係周圍日本人既年代咩

原來就係你條賤喱掉野

師兄，呢間黃店嚟，講野小心啲。

有幾多人去過/住果度？行一轉睇吓先啦

2萬蚊呎仲要勁多街童, donki 又係下面勁多雜人

你好可憐
可以上網對住另一個人有咁多幻想
自己崇洋到盲反香港人
講禮貌 到而家呢一刻
邊個好似憤青咁屌人
大家睇到啦

pin呢個，大家勤力啲去幫襯

但係真係好難食

將軍澳好多strong hold 顛佬

夠chill

做過將南私池老救
我敢講大陸人根本一成都無
鬼佬同local最多
連韓妹韓仔都多過支那人

將軍澳已經空氣差
仲要食油煙

平台特色單位又贏

十足以前牛下咁囉

睇錯偷食老闆娘

如果租約定明可以但又改口出信唔俾放露天位置，
商家咪可以當違約可以吿？

點無知 撻句無知就走左去你都幾好野

海南雞真係難食既，雞好鞋
不過之前個masaxxxxxx牛腩飯好正

唔知你幾時做
但而家一定唔係得一成
跑步塞住耳仔都聽到唔少普通話
不論早午晚都試過
鬼佬亦都多 我諗而家經過見到鬼同蝗嘅數量應該差唔多
韓又真係冇乜聽到

你係海皮跑步？
係海皮出現唔代表係住將南架wo
果頭成個新起公屋屋邨

租約同協議都未識分

簽約同協議都唔識分呀柒頭

有餐廳負責人稱與商場租務部簽定租約時，同時簽署協議，獲准以透過繳付租金或簽署同意書形式，租用戶外露天位置擺放枱櫈做生意。

字都唔撚識睇

協議隨時可以反口呀傻鳩

簽撚曬名比撚曬錢你未反 上庭睇下邊個輸

餐廳輸撚硬

圖？

以前啲舊樓咪咁

支持執柒，嗰度真係嘈撚過閪。

嗰個位重要係得幾層高嗰啲豪宅黎

有錢=有收養？

你未接觸過社會？小學雞黎架？

我真係唔識分 協議簽完唔洗遵守合約先要？

錯 法律上 協議=agreement= contract = 反口即毀約

利申 law撚

咁就明點解無間斷打壓啦

除左個個係contractual licence revocable at will / upon notice

佢豬手飯幾正啊

啲鬼仔係度踢波踩板真心嘈 唔叫係唔係會啞？
尤其係藍塘傲去海邊條巷

租約有無寫明包埋露天位置先
依家提供唔到
一係減租，一係租過第二度

平行時空？

咁樣都比人話小學雞？

我未起好係個邊行已經知會起食肆
係唔知會開donki姐

啱啱開個陣我個頭開工仲笑鳩買個啲人一定嘈撚死
中間個花園下面又有好多鋪頭
只係可以話佢哋買樓之前唔識考慮搞到咁

公屋就話派俾你冇得揀，層樓自己決定買怨得邊個

原來仲有人信政府

絕食無乜用

之前去將軍澳食lunch 中左伏
後黎見係黃店比多次機會佢
係觀塘分店再食多次
個軟殼蟹農夫包畢生難忘
等左粒幾鐘先黎
個包剪開哂 然後係冧到梅
個咖哩仲衰過即食咖哩

觀塘個間幾好食
差咁遠架咩

但出食牌時有冇露天茶座先，租比你用但個牌唔包/唔批都無計wor

真係唔掂
我出黎個陣見勁多人排隊我R哂頭
下次想食泰菜唔敢亂試其他餐廳
一定番泰金國食

無150都唔做

你敢開就有可能

... 咁隔

夜晚嘈到好似老蘭

有咩分別，分享下

另外想問下呢兩個字有無法律定義同地位，係咪唔駛睇內容就知道可以點分，thanks